# Руководство по написанию Sass-кода

Версия 0.2


## Основные принципы


### Синтаксис

Мы используем sass-синтаксис, подразумевающий минимальное количество служебных символов.


### Применение стилей

Стили применяются только к классам, а не к самим html-элементам.

Исключения (при применении класса к родительскому элементу):
- Элементы таблицы (`tr`, `td` и т.д.)
- Элементы списка (`li`)


## Форматирование

- В качестве отступов используем двойные пробелы
- Между `:` и значением свойства отступ обязятелен


## Соглашение по именованию

В именах классов, переменных, мискинов и т.д. используем `camelCase`
<details>
  <summary><strong>Почему camelCase?</strong></summary><p>

* Потому что это наиболее близко по духу sass-синтаксису, подразумевающему минимальное количество служебных символов
* Чтобы унифицировать имена с JavaScript и не создавать отдельные правила только для SASS
* Потому что так быстрее набирать
* Текст, набранный camelCase можно выделить двойным кликом. Модификтор при этом не выделится, но он не всегда используется, поэтому это меньшее из зол

</p></details>

### Имена классов

Имя класса состоит из следующих элементов:

```
pre_blockName__elementName__subElement--modifierName
```

`pre` — префикс проекта. Используется для уникализации названий классов (создания простарнства имён). Рекомендуемая длина префикса — от 2х до 4х символов. Односимвольные преффиксы используются для системных классов. В названии префикса проекта допускается использовать только строчные буквы и цифры. В редких случаях, когда в проекте не будут использоваться сторонние стили, префикс проекта можно не использовать.

`blockName` — название корневого элемента

`elementName` — название элемента

`subElement` — название дочерних элементов (не более 5ти)

`modifierName` — название модификатора. Используется для кастомизации отдельных элементов


#### Разделяющие символы

Суффикс отделяется от названия блока одним нижним подчёркиванием. Элемент отделяется от блока или родительского элемента двумя нижними подчёркиваниями. Модификатор отделяется от элемента или блока двумя дефисами.


#### Основные префиксы

`a_` — якорные ссылки. Стили для таких элементов не применяются. Пример: `a_top`

`b_` — базовые элементы (кнопки, выпадающие списки, заголовки и т.д.), для которых можно один раз переопределить стили по-умолчанию, а затем можно добавлять стили шаблона. Пример: `b_button, b_h1`

`f_` — элементы, запускающие различные функции. Стили для таких элементов не применяются. Пример: `f_hide`

`ui_` — элементы интерфейса (аккордеоны, слайдеры, мобильное меню и т.д.), использующие готовый набор функционала. Пример: `ui_accordeon`
